\subsubsection{Package: preprocessor}

Die folgenden Klassen werden für das Preprocessing verwendet. Das heißt, sie werden vor dem Serverstart ausgeführt, um die nötigen Vorberechnungen durchzuführen.

\paragraph{Entwurfsphase}

	\begin{figure}[here]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/preprocessor.pdf}
		\caption{Klassendiagramm zum Preprocessor}
		\label{fig:navigation}
	\end{figure}

\paragraph{Änderungen}

	\subparagraph{Klasse: OSMDataPreprocessor}
	\begin{description}
		\itnl[parseRectangle(Coordinate, Coordinate)] Entfernt, da die Vorberechnung sehr zügig vonstatten geht,
		und es somit nicht notwendig ist, nur einen Teilbereich zu parsen.
	\end{description}
	
	\subparagraph{Klasse: GeometryDataPreprocessor}
	Die Klasse wurde in das Paket \m{shared.geometry} verschoben, da sie von mehreren Teilbereichen des Systems benötigt wird.
	
	\subparagraph{Klasse: GeometryDataIO}
	Die Klasse wurde in das Paket \m{shared.geometry} verschoben, da sie von mehreren Teilbereichen des Systems benötigt wird.

	\begin{description}
		\itnl[GeometryDataIO(GeometryNode, int numDimensions)] Hinzugefügt, um ein neues GeometryDataIO-Objekt mit der Geometry-Node als Wurzel zu initialisieren.
	\end{description}

	\subparagraph{Klasse: GraphDataIO}
	Die Klasse wurde in das Paket \m{shared.graph} verschoben, da sie von mehreren Teilbereichen des Systems benötigt wird.

	\begin{description}
		\itnl[addEdges(List<Edge>): void] Hinzugefügt, um mehrere Edges in einem Schritt hinzuzufügen.
		\itnl[getVertices(List<Vertex>)] Hinzugefügt, um alle beteiligten Knoten zu erhalten.
	\end{description}